<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Race UP Team</title>
    <description>Race UP is the FSAE team of the University of Padova. Since 2006 we build one of the fastest racing car in FSAE competitions.</description>
    <link>raceup.it/</link>
    <atom:link href="raceup.it/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 10:11:10 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Apr 2017 10:11:10 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Presentazione 2017</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;presentazione-monoposto-2017&quot;&gt;Presentazione Monoposto 2017&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I lavori procedono a ritmi serrati, le nostre nuove monoposto sono quasi pronte e non vediamo l’ora di mostrarvele.&lt;br /&gt;
Vogliamo invitarvi tutti alla presentazione che si terrà &lt;strong&gt;Mercoledì 10 Maggio 2017, presso l’aula M1 del Dipartimento di Ingegneria Industriale in Via Venezia 1, Padova.&lt;/strong&gt; Troverete maggiorni informazioni cliccando  &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/134171767125003/&quot;&gt;&lt;strong&gt;QUI&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;image featured&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/2017/04/27/image.png&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci vediamo lì!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-saluto-da-tutto-il-race-up-team&quot;&gt;Un saluto da tutto il &lt;strong&gt;Race UP Team&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 15:02:28 +0200</pubDate>
        <link>raceup.it/2017/04/27/debut2017</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2017/04/27/debut2017</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Supportaci</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;campagna-donazioni-2017&quot;&gt;Campagna Donazioni 2017&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Come ogni anno la realizzazione delle nostre monoposto è molto dispendiosa in termini di tempo e soprattutto denaro. Siamo alla costante ricerca di Partners e Sponsors e da quest’anno vogliamo dare a tutti la possibilità di supportarci, anche con una piccola donazione.&lt;br /&gt;
In fondo alla Home del nostro nuovo sito web troverete un nuovo pulsante &lt;a href=&quot;/index.html#paypal&quot;&gt;DONAZIONE&lt;/a&gt;, cliccando potrete donare una qualsiasi somma attraverso le principali carte di credito e PayPal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché supportarci? Semplice, perché ci volete bene&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-grazie-ed-un-saluto-da-tutto-il-race-up-team&quot;&gt;Un grazie ed un saluto da tutto il &lt;strong&gt;Race UP Team&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 14:02:28 +0200</pubDate>
        <link>raceup.it/2017/04/15/donazione</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2017/04/15/donazione</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MECSPE pt.4 2017</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;mecspe--2017-pt4&quot;&gt;MECSPE  2017 pt.4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-1&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;a MECSPE 2017&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Ultimo appuntamento in vista di MECSPE 2017, a cui parteciperemo grazie a &lt;a href=&quot;http://www.upa.padova.it/sp/home-it.3sp&quot;&gt;Confartigianato Padova&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
In questo &lt;a href=&quot;https://youtu.be/Y_5piPzyt7o&quot;&gt;&lt;strong&gt;video&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; Marco Munaro, responsabile tecnico della Divisione Electric, ci racconta cosa succede dietro le quinte del team impegnato nella realizzazione della monoposto elettrica.&lt;br /&gt;
Vi ricordiamo che troverete la nostra monoposto elettrica esposta al &lt;strong&gt;padiglione 7&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;stand C 120&lt;/strong&gt; durante tutto il periodo della manifestazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buona Visione!&lt;br /&gt;
Ci vediamo alla Fiera di Parma!&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/Y_5piPzyt7o&quot; onload=&quot;this.width=screen.width * 0.5; this.height=screen.height * 0.5;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-saluto-da-race-up-team&quot;&gt;Un saluto da &lt;strong&gt;Race UP Team&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 14:02:28 +0100</pubDate>
        <link>raceup.it/2017/03/22/mecspe4</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2017/03/22/mecspe4</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MECSPE pt.3 2017</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;mecspe--2017-pt3&quot;&gt;MECSPE  2017 pt.3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Terzo appuntamento in vista di MECSPE 2017, a cui parteciperemo grazie a &lt;a href=&quot;http://www.upa.padova.it/sp/home-it.3sp&quot;&gt;Confartigianato Padova&lt;/a&gt;. In questo &lt;a href=&quot;https://youtu.be/8GvOrqkJuNs&quot;&gt;&lt;strong&gt;video&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; Marco Pietrangelo, responsabile tecnico della Divisione Combustion, ci racconta cosa succede dietro le quinte del team impegnato nella realizzazione della monoposto a combustione interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buona Visione&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/8GvOrqkJuNs&quot; onload=&quot;this.width=screen.width * 0.5; this.height=screen.height * 0.5;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-saluto-da-race-up-team&quot;&gt;Un saluto da &lt;strong&gt;Race UP Team&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 20:02:28 +0100</pubDate>
        <link>raceup.it/2017/03/19/mecspe3</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2017/03/19/mecspe3</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MECSPE pt.2 2017</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;mecspe--2017-pt2&quot;&gt;MECSPE  2017 pt.2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Secondo appuntamento in vista di MECSPE 2017, a cui parteciperemo grazie a &lt;a href=&quot;http://www.upa.padova.it/sp/home-it.3sp&quot;&gt;Confartigianato Padova&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
In questo &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=-Rueu8PnHxg&quot;&gt;&lt;strong&gt;video&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; Giacomo Ballotta, ex responsabile tecnico ed ora R&amp;amp;D Engineer in Dallara, ci racconta il suo percorso dal Race Up Team al mondo del lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buona Visione&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/-Rueu8PnHxg&quot; onload=&quot;this.width=screen.width * 0.5; this.height=screen.height * 0.5;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-saluto-da-race-up-team&quot;&gt;Un saluto da &lt;strong&gt;Race UP Team&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 20:02:28 +0100</pubDate>
        <link>raceup.it/2017/03/13/mecspe2</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2017/03/13/mecspe2</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MECSPE 2017</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;mecspe--2017&quot;&gt;MECSPE  2017&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quest’anno grazie a &lt;strong&gt;Confartigianato  Padova&lt;/strong&gt; parteciperemo a &lt;strong&gt;MECSPE 2017&lt;/strong&gt;, che si terrà presso la Fiera di Parma dal 23 al 25 Marzo. Per l’occasione abbiamo creato una serie di video per farvi vedere chi siamo e cosa facciamo, eccovi il &lt;a href=&quot;https://youtu.be/Xb8x33uwORU&quot;&gt;&lt;strong&gt;primo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; con il nostro Team Leader &lt;strong&gt;Marco Tavoso&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Buona Visione&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/Xb8x33uwORU&quot; onload=&quot;this.width=screen.width * 0.5; this.height=screen.height * 0.5;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-saluto-da-race-up-team&quot;&gt;Un saluto da &lt;strong&gt;Race UP Team&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 20:02:28 +0100</pubDate>
        <link>raceup.it/2017/03/05/mecspe</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2017/03/05/mecspe</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Benvenuti</title>
        <description>&lt;p&gt;Siamo un team di oltre 60 studenti appassionati di auto, meccanica ed elettronica. Durante la settimana studenti, al sabato progettiamo e costruiamo macchine da corsa. Dal 2006 ormai ci ritroviamo in una sala tutte le settimane da Novembre a Luglio.&lt;br /&gt;
Lo stimolo? Vincere il campionato Formula Student in prestigiosi scenari come Hockenheimring, Silverstone, Shanghai International Circuit …&lt;br /&gt;
Il risultato? 11 macchine combustion e 2 elettriche.&lt;br /&gt;
E adesso anche una nuova pagina web.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-troverete&quot;&gt;Cosa troverete&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Abbiamo rinnovato questa pagina per essere più vicini a voi, agli sponsors e a chiunque sia interessato al nostro progetto. Oltre all’archivio delle passate stagioni e team, troverete le più recenti news dal team e descrizioni, unveling e dettagli sulle macchine che stiamo sviluppando. Presto anche una galleria fotografica con una lista dei video più esaltanti sarà pronta, ma intanto …&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;come-seguirci-in-altri-socials&quot;&gt;Come seguirci in altri socials&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;… seguiteci sui social: facebook, twitter, instagram, youtube!&lt;br /&gt;
Al momento gli interessati in elettronica troveranno del materiale sample sulla nostra pagina Github e bitbucket.&lt;br /&gt;
Condividete, mandateci email, consigli!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-saluto-da-race-up-team&quot;&gt;Un saluto da &lt;strong&gt;Race UP Team&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;image featured&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/2016/04/17/image.png&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 12:02:28 +0100</pubDate>
        <link>raceup.it/2017/02/13/hello-world</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2017/02/13/hello-world</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>RaceUP team e Joanneum</title>
        <description>&lt;p&gt;Si è conclusa da due giorni la sessione di test sul circuito Pista Azzurra di Jesolo, che ha visto impegnato il nostro Race UP Team in collaborazione con il Team austriaco Joanneum Racing Graz, nelle giornate dal 28 al 30 novembre scorso.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lincontro&quot;&gt;L’incontro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La pista ha visto protagoniste le vetture che hanno preso parte al Campionato Formula SAE della stagione 2015/2016: la nostra MG 11.16 di Race UP Team Combustion Division e la JR16 di Joanneum Racing Graz. La conformazione del circuito e la bassa temperatura dell’asfalto hanno messo a dura prova l’assetto e l’affidabilità delle due auto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tre-giorni-di-test&quot;&gt;Tre giorni di test&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tre giorni di test ha rivestito grande importanza, in quanto ha permesso a entrambi i Team di entrare nell’ottica della competizione che avrà luogo durante il Campionato 2016/2017. Un aspetto ancora più rilevante è stato quello di interfacciarsi a vicenda per consolidare i già ottimi rapporti di stima e amicizia, attraverso lo scambio reciproco di informazioni tecniche e organizzative e dei know – how utili per affrontare al meglio la stagione alle porte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;innovazione-e-crescita&quot;&gt;Innovazione e crescita&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Per Race UP Team, l’innovazione e la crescita sono gli obiettivi fondamentali. Cooperare insieme a un Top Team come gli amici di Joanneum Racing Graz è stata un’occasione preziosa e costruttiva!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;image featured&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/2016/12/03/image.png&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 18:35:15 +0100</pubDate>
        <link>raceup.it/2016/12/03/raceup-joanneum-together</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2016/12/03/raceup-joanneum-together</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Il Resoconto stagionale</title>
        <description>&lt;p&gt;Il Race UP Team Combustion Division, squadra del progetto Formula SAE dell’Università di Padova, è composto di trentacinque studenti appartenenti a diversi dipartimenti dell’ateneo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;determinazione-e-innovazione&quot;&gt;Determinazione e innovazione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La determinazione, la condivisa passione per il miglioramento e l’innovazione hanno permesso al Team di studenti di ottenere significativi successi nelle fasi di progettazione, produzione e sviluppo della monoposto con motore a combustione interna. Grazie al supporto dell’Università di Padova e di aziende locali e internazionali, come OZ Racing, e all’impegno del Team, la squadra ha partecipato alla stagione 2016 del campionato Formula SAE: competizione automobilistica internazionale riservata alle Università, che ogni anno vede impegnati circa 500 atenei di tutto il mondo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;il-nostro-2016&quot;&gt;Il nostro 2016&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Più specificatamente, nel 2016 il Race UP Team ha avuto l’onore di partecipare a due eventi ottenendo importanti risultati con la monoposto MG 11.16, presentata a maggio nel dipartimento di Ingegneria Meccanica. Il primo di questi è la XII edizione della Formula SAE Italy (Formula ATA), tenutosi a luglio presso il circuito Riccardo Paletti, in Varano De’ Melegari (Parma), dove il frutto del lavoro del Team ha ottenuto il primo posto nel Design e nello Skid Pad e il terzo posto nell’Autocross, piazzandosi in definitiva al settimo posto su trentanove nella classifica generale. Nel secondo evento, Formula Student Germany (FSG), tenutosi ad agosto presso il circuito tedesco di Hockenheimring, il Team si è piazzato al quindicesimo posto su settantatré nella classifica generale.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;risultati&quot;&gt;Risultati&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I risultati ottenuti rappresentano per la squadra di studenti e per i loro sostenitori un valido motivo per continuare con passione il percorso intrapreso, con l’intento di migliorarsi e raggiungere nuovi traguardi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;image featured&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/2016/10/23/image.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 19:35:15 +0200</pubDate>
        <link>raceup.it/2016/10/23/2016-in-review</link>
        <guid isPermaLink="true">raceup.it/2016/10/23/2016-in-review</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
